【製作驟減】大陸電影審批稅務樣樣煩 曾志偉：想自由可以拍香港電影

曾志偉、許廷鏗、陳家樂、譚杏藍及曾樂彤，今日去到中環，出席港台舉行的「愛·延續」啟動禮，宣揚器官捐贈訊息。
曾志偉以香港器官移植基金會董事局委員身份出席，對於岳華離世，志偉表示因為自己少拍劇未有機會合作，但在無綫會碰面，對於前輩離逝感到可惜。志偉剛到上海為新戲視察拍攝用的郵輪，對於大陸電影製作驟減，志偉說：「近期係少咗，過往橫店有50、60部戲拍緊，o依家得10部8部。」志偉指投資者最近紛紛抱觀望政策態度，但不擔心巿場縮減，他說：「《無雙》喺大陸都收10億，以前冇諗過電影可以收10億。o依家要了解多啲政策，稅及審批等問題，最重要係合規格，要呢個巿場就要咁做，如果想自由啲，可以拍香港電影。」志偉指香港政府撥10億支助電影業發展，對中型電影有莫大幫助。
身兼牙醫及藝人嘅許廷鏗，以「生命大使」身份出席，許延鏗表示身邊有朋友獲得捐贈腎臟而可以有新生活，他說：「獲得器官捐贈就好似中六合彩咁，因為未普及，但大眾對器官捐贈嘅睇法都有所改變，我屋企本身好傳統，不過屋企人都有填器官捐贈卡，希望死後幫到人延續生命。」

即係話大陸唔自由？

曾志偉想反共？

咩意思 大陸唔自由?

文匯之友：中國唔自由

中國一封殺港台澳藝人

成班即刻飄移入灣

乜你好驚咩？

個個忽然做返本土撚

人黎呀
有香港人反共呀
捉佢打耙呀

拍一念無明, 無收片酬

條撚樣岩岩先喺橫店起酒店,抵撚死

雖然佢係藍，但佢真係做好多本土野同推新導演

曾志偉就不嬲都撐香港本土電影嘅，只係佢同時奶共咁解；兩樣野本身就唔係相對

內文指香港，台灣雖屬中國領土
但香港人，台灣人並不是正統中國人
未來在中國節目的出鏡機會將會大大減少

人哋都唔當我哋自己人成撚日血濃於水做乜撚嘢

想拎晒中國呢個名？你支那共狗嚟咋

有事咪血濃於水，無事咪井水不能犯河水囉

個o個係佢個仔個朋友黎

唔只一個

王祖藍係例子

以票房分紅的方式代替了片酬

算唔算無收片酬

好難跟啦...